\section{Produktumgebung}

\subsection{Anforderungen}
\subsubsection{Softwareanforderungen}

Der Job Management Server und der Webclient sollen auf Linux-Systemen lauffähig sein. Agents sollen auf möglichst vielen Plattformen lauffähig sein. Zur Realisierung des gesamten Projekts wird keine proprietäre Software verwendet.
\\ \newline
Folgende Programmpakete müssen vorinstalliert sein:
\begin{list_unspaced}
\item Python
\item Django
\end{list_unspaced}

\subsection{Bibliotheken}
Folgende Bibliotheken werden zur Umsetzung des Big Data Brokers verwendet. In den Klammern steht jeweils, welche Bereiche des Big Data Brokers die Bibliothek benötigen.

\begin{list_unspaced}
\item Django 1.6 (Job Management Server, Webclient)
\item Python 3.3 (Job Management Server, Webclient, Kommandozeilen-Interface)
\item jQuery 2.0 (Webclient)
\item Bootstrap 2.3 (Webclient)
\end{list_unspaced}

\subsection{Externe Tools}
Der Big Data Broker verwendet die folgenden Tools, um erweiterte Funktionalität zu ermöglichen. In den Klammern steht jeweils, welche Bereiche des Big Data Brokers die externen Tools verwenden.

\begin{list_unspaced}
\item FTP-Client (Agent)
\item SCP-Client (Agent)
\item Grid-FTP-Client (Agent)
\end{list_unspaced}

\newpage
